中國國統局:中國沒有通脹也不存在通縮.....

國統局:中國沒有通脹也不存在通縮

放大圖片
豬價大幅攀升推高中國9月CPI進入「3」時代，創近6年新高。國家統計局新聞發言人毛盛勇表示，中國實際上沒有通脹，也不存在通縮。

他表示，CPI儘管漲幅有所擴大，但主要是結構性因素影響。從核心CPI來看，9月只上漲1.5%，累計來看平均漲幅是2.5%，也是溫和上漲。9月CPI漲幅擴大主要是以豬肉為代表的少數食品價格上漲因素帶來。

他指出，價格總體還是平穩，貨幣政策還是有比較充裕的操作空間。所以，貨幣政策會根據經濟運行的情況變化相機抉擇。

他又稱，從下階段來看，工業消費品供給比較充裕，價格比較穩定。服務價格是溫和上漲態勢。食品價格由於受農業生產、糧食生產可能獲得大豐收的影響，為食品價格的基本穩定奠定比較好的基礎。

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

得喇！中国係最民主國家，8964冇死過人喇！講好多次，聽到厭！

得啦得啦 叻啦

貨幣操縱國哈

國統局:房地產發展平穩健康有序
中國財經 ｜ 今日 12:35
國統局:基建投資有較好回升勢頭
中國財經 ｜ 今日 12:33
國統局:工業大概率保持基本平穩
中國財經 ｜ 今日 11:59
國統局:末季經濟保持平穩趨勢有保證
中國財經 ｜ 今日 11:27
中國首三季人均可支配收入增6.1%
中國財經 ｜ 今日 10:36
內地第三季GDP增6% 續創27年低
中國財經 ｜ 今日 10:29
中國首三季商品房銷售額增7.1%
中國財經 ｜ 今日 10:20
中國第三季GDP增6% 遜預期
中國財經 ｜ 今日 10:01
中國第三季GDP今出爐 料增速降至6.1%
中國財經 ｜ 今日 06:00

親，告訴你，通脹是個好東西

係經濟學入面，少少通脹係一件好事嚟

屌你老母，糧食大豐收？
唔撚查都唔撚知
5月華南水災
8月長江中下游旱災

全部都影響農作物收成，旱災嚴重到死撚哂
邊撚到豐收

姐係無進步過 逆流而上不進則退

50年代尾大鍊鋼、大躍進爆發大饑荒時期，外國政府出於人道立場希望提出糧食援助，毛澤東向外謊稱中国產業大豐收，無需任何援助，結果數年間餓死幾千萬人！

即係中咗定身術, 唔上又唔落?

係啦係啦，共黨萬歲啊嘛

當年又要同ussr 買核彈

寧要核子，不要褲子！
不過老實講，出於國防角度，毛澤買核彈係正確事，否則支那應該已被人滅国，仲有得咁牙斬斬？

應該係 "寧要原子" 至啱..

除左俄佬外冇人想要囉

死要面

勁on9

新經濟模式

咁滯脹囉

仲有秋行軍蟲非洲猪瘟